(品歷史)可能係歷史唯一做過私家鴨既皇帝

五胡十六國時期既西燕威帝慕容沖
慕容沖既爸爸係前燕帝慕容儁 鮮卑人
11歲個陣前燕被氐族既前秦苻堅所滅 之後鮮卑慕容部人被帶到關中一帶 姐係長安個頭
12歲個陣苻堅就帶左佢同佢家姐入宮 姐弟丼
後黎苻堅重臣漢人王猛勸苻堅放佢出宮做平陽太守 個菊花終於得救
而苻堅係淝水之戰失利 辛苦控制到既北方就咁分裂左 慕容沖既呀叔慕容垂反叛建立後燕 而慕容沖哥哥慕容泓亦都起兵叛變 慕容沖起兵失利後就投靠哥哥建立西燕
後黎啲臣子因為不滿慕容泓 就殺左慕容泓立慕容沖為皇太弟(因為前燕皇帝仲係苻堅手上 慕容泓亦都冇稱過帝)
一年後前燕皇帝被殺 慕容沖稱帝 年號更始
之後慕容沖攻打長安向苻堅報牛 打到苻堅走佬
更始二年俾左將軍韓延殺左改立段隨做燕王

我仲讀緊五胡十六國既歷史 上網有啲文都有講佢 但冇寫啲史料係邊到黎 未必可信 依加係知咁多 有人想知遲啲再寫

希望有人睇啦

有

多謝

我又唔明，入官一定要比人屌嘅咩

史書有特別記載係收佢做孌童

依家一見你就諗起畫圖接龍
一邊睇一邊心諗
圖呢

Lm返工睇

我畫囉

日本果班人 分分鐘德川家康都做過人地既鴨
佢既地位係日本算係皇帝

留名睇gay故

有，睇唔明

Wt??

我寫得1999？

如果有當代勢力圖會好d

屌

五胡十六國真係特別顛

苻堅統一北方前

苻堅統一北方後 淝水之戰前

淝水之戰後 前秦亡後

留名跟進呢個時期既歷史
我覺得衣冠南渡之後二百年既歷史亂過春秋
同埋好多呢個時期既人物被嚴重underrated

Bam
兩碌火柴鳩

正太

點止underrated直頭冇乜人識冇乜人理

留名

留明

我發現唔讀十六國好難識南北朝